【港警去台押犯就得】揭港府雙重標準！3年前赴台押藏屍犯回港 今拒台來港押犯

特區政府拒絕台灣要求，不准台灣派執法人員來港，把在台灣殺害香港女友的陳同佳帶返台灣受審，聲稱這是「跨境執法，完全不能接受」；指陳出獄後，可在自己選擇的人陪同下赴台，台方在陳抵埗後，可將他拘捕。但事實上，本港正審理的荃灣工廈石棺藏屍案中，便首次由港警到台灣「跨境執法」，將3名疑犯曾祥欣、劉錫豪和張善恒押解返港。大批網民回顧3年前的報道，嘲林鄭月娥政府「#選擇性合作 #唔係話一個中國咩 #政治操作」、「以前有，現在竟然拒絕？林鄭還不是政治計算？」

案中4名男疑犯3年前犯案後，逃往台灣台北，其中18歲疑犯「小草」擔心被人滅口，主動向台警舉報。台警追查下，在台北板橋區一間出租屋帶走3名疑犯，關押於新北市移民署羈留室。小草先被遞解出境返港後，之後3名男疑犯由台警送往桃園機場，由抵台的香港警方押解返港。當時香港警方與台灣刑事局人員，在空橋內完成交接程序，直接搭乘國泰航空班機返港，是港台首次在桃園機場空橋移交疑犯。

究竟係邊個唔尊重台灣一清二楚
又俾子彈小英

雙重標準

我係陳同佳都會決定自首, 因為明知台灣唔夠料耡佢死刑, 仲有機走甩

推到小英拎嚟屌港共

政府發言人唔係好快手衝出嚟柒咩

台灣一直主張嘅司法互助
港府有求於人就可以
台灣想嚟香港押犯就唔得

俾殺人犯用旅客身份上機
唔俾台灣來港押犯以保障同機人安全
777唔安排專機俾大粒癦？

支那走狗777快d拆彈啦
考第一好叻架嘛

林鄭真係柒出國際！

推

將大粒癦單嘢發大嚟搞，拖機管局、民航處、航空公司落水

被問到3年前的石棺案移交的涉案人士 鄭若驊：駁唔到，唔計

23/10(Wed)： 7點重慶大廈合唱團，7點半英領國旗人鏈
24/10(Thu)： 9點18區連儂日
25/10(Fri)： 朝早8點九龍港島和你返工
26/10(Sat)： 12點18區Suck-神獸[長龍]，6點遮打醫療專職集會
27/10(Sun)： 3點尖沙咀守護清真寺，4點觀塘自由紙鶴追悼會

香港人抗爭日程表